公屋搬居屋 再搬私樓 你問我答

住咗廿幾年公屋
之後出黎做野 建議屋企人一齊搬居屋
交間公屋俾返政府 綠表買二手居屋
近期同屋企人一齊搬去私樓

草根出生 純粹係分享下個經歷
大家互相尊重就ok 盡量答哂所有問題

respect 冇野問，冇乜特別

點解你唔講哂個經歷先

又黎

上間居屋用綠表定白表賣比人?

有咩好問

點解會揀最近入市

哦，祝你供樓愉快

幾大邊度幾多人供

徐晃幾大

覺得政府設計幫窮人向上流動個諗法幾好

有咩經歷咁特別
你話住公屋靠自己買到私樓就話啫
你依家仲係同屋企人住有咩咁巴閉 你除咗有個有公屋既父母之外 你什麼都不是

開post未整理咁多 我可以慢慢講

無得full pay有冇覺得自己有啲失敗？

賣俾白居2的買家

屋企徐晃幾大？

居住環境鄰居配套邊個好啲

你當傾下計咁囉

由公屋 轉居屋
係味戶主由父/母 轉做 你?

因為二手居屋有樣仆街野
超過30年的政府擔保
只可以借6成 我覺得將來個單位只會越嚟越難賣
有機會就賣咗去

間屋大左幾多吋先

除非你自己買另一層私樓/居屋
否則 第日同你另一半都要成家迫埋一齊住？

想知居屋私樓買賣年份

住的地方舒服好多

605尺 我同老婆兩個人一齊供

出嚟做左野幾耐先公屋轉居屋？

綠表點買二手居屋？我以為得新樓

居屋用綠表買左返黎幾多年後先可賣？

咁你屋企人住邊？

都係諗住長住香港唔走既話就無咩所謂

幾多呎->幾多呎->幾多呎
求答案

有乜好分享, 我都係住左公屋三十年, 跟住自己比首期買私樓自己供, 有乜特別?

公屋居屋同私樓都係同一區？

咁間居屋幫左你幾多成首期?
你間私樓要$5.5M首期wor

我無話自己巴閉喎 係開post吹下水姐

慢慢供咁

有圖 你睇睇

得罪晒連登班公屋窮撚

5.5百萬

依家幾多歲？有無timeline寫嚟參考下？

公屋果到好差好差
樓下總有十個八個男人飲到醉晒
公園有班老嘢喺度賭錢
落咗樓 一定會見到有曱甴喺爬
有時會見到老鼠
大堂道門永遠係開住
喺嗰度長大
一直唔覺有問題

直到我搬走咗先知 咁樣係唔正常

都幾大 開放式？

同老豆老母同住？

唔係 老豆同老母兩個聯名

覺得自己仲要捱幾多年

由居屋搬去私樓歷時幾耐

公屋 300尺到
居屋 600尺到
私樓 600尺到

好奇一問
點解唔轉你名?

無乜特別。系咪想打飛機？
咁你點做到

有錢都唔走？仲同梗父母住？

我結咗婚
老豆過咗身 當時我答應會照顧阿媽一世
所以阿媽會一直同我住

連登特色，以小人之心 度君子之腹

2016年
2020年

做邊行？係專業人士定點

無呀 分享下咁
大家傾吓計冇話得唔得罪

咁點解仲換私樓
我寧願加接居屋套筆錢
自己同老婆買個二人世界算

綠表就收皮啦 有綠表喺人都買到

不錯

居屋同屋企人住 轉私樓屋企人點安置

下一步打算點？一開二？換更大？

好似係三百五十萬到

唔使討論啦
咁都叫好？？？

呢個時勢入市，唔驚？

一齊住囉你估住邊

依家26

2016搬去居屋
2020年搬去私樓

私樓邊區 幾多年樓齡 家庭月入+首期幾多？

唔係

幾歲？
咩職業？

老豆上年過咗身
依家同老母一齊住

會唔會養狗？間屋隔音點樣？

食撚左父母養老間公屋 仲當勵志故事

月供兩萬都唔算好辛苦
租樓應該差唔多

4年

老豆老母拎錢出黎
點解要寫我名
當年我好似22 定23歲

搬屋洗幾錢？

搬屋包唔包拆床？

無咁ga意思
分享下 吹下水咁

幾錢人工 比幾錢家用

屋企徐晃幾大

咁你間居屋係賣咗？

好似唔係好特別炸喎
唯一亮點就係你地識理財夠努力

你間居屋幾年樓齡？難唔難放？

其實真心冇咩特別 大把人都係咁 我都係咁

上黎做政府打手？

樓主走先 我幫你頂住啲 haters!

一家三口？

公屋轉居屋 唔係好關我事
我只係建議咁做 同埋幫手處理文件
400萬以下 綠表 可以做到9按（樓齡30年內有政府擔保）
當年我父母只係拎咗36萬首期

點解會轉私樓？

睇呢個post就知有好多廢柴不思進取
明明人地有能力 一味得個酸字

一齊搬

我私樓搬公屋

好似冇咁禁售期喎
不過3年內要交雙倍印花稅

咁連埋稅($0.83M), 裝修($0.3M), 雜費($0.1M)
你仲要係幾年內儲多$3.3M wor
咁你既成功好似唔太關間居屋事

將來要結婚，諗住住邊

一齊住
有三間房
供係我同我老婆供

私樓搬居屋 再搬公屋 你問我答

respect樓主嘅 守得雲開見月明擺脫貧窮

冇錢走

300 600 600

有冇諗過移民？依家/之前

哦 咁你都好早結婚
有冇下一步諗法?

其實真係無咩特別
你當傾下計咁

係

系你老母

慌死唔知佢買樓

未補地價冇得加按

私樓幾錢 個景唔錯

係屋企扑野係咪要偷偷摸摸

點解十個有九個問你人工都避開唔答既？

負評上一頁

建議樓主眼光望遠d 睇少d房屋台
留意下國際大事
你就會知自己有幾弱智

佢賣居屋賺左兩百幾萬呀，佢個裝修post 有講

因為綠表居屋市場有人好仆街嘅嘢
過咗30年政府擔保期
唔可以好似私樓咁做按揭
最多只可以借六成
我覺得冇人願意拎二百萬做首期
買二手居屋

個新買家都係白居2黎買

老竇過咗身 佢走之前應承過佢
要睇住阿媽一世

唔緊要啦吹吓水

住公屋將私樓出租唔會仲好？

算係專業人士

Respect你 居屋首期幾多到？自己出㗎？

點解你一入到黎咁有情緒
其實我都係分享吓姐

都係一齊住

你買私樓要補幾多錢/供多幾多年？
真心講 我寧願住居屋 反正個呎數差唔多
慳番啲管理費 裝修費
夠你一年去多一 兩轉旅行

on9 pr狗

呢間屋好鍾意
目標可能係800尺/一開二
睇下自己個際遇係點
我可能想諗有小朋友先

綠表買居屋
令我地屋企三年賺多百幾萬

有咩特別

林作：一炮過 俾首期

裝修幾錢

過咗政府擔保期
綠表居屋市場好難賣

好好笑
樓豬明知lihkg係咁都要上黎開po博恥笑

助長居屋炒風

有咩on9
首期36萬
住咗三年到 賺咗百幾萬
我覺得咁樣算多囉

你應該開你問我答 而唔係樓主

首期550萬
樓齡廿年到
家庭月入 10萬到

26

同白居易有無關係？

同巴打你一樣不過依家住咗居屋四五年

唔會
裝修緊未知

想知買入賣出價？
補晒錢都仲賺百幾萬？

而家無架啦，全部都可以借9成

？？？

首期係咪FULL PAID先
係既先叫有實力

用咗黃店 東亞搬運公司
二千到

唔係lihkg係咁 而係成個故都on99
同老婆自己儲夠供層私樓都算
依家父母綠表又無公屋又無左
4條友屈係幾百呎生埋仔女點算？
加上同長老住又係好麻煩
夜晚屌閪都要就住就住唔好叫出聲
希望樓主比到間房先好諗生小朋友

婆媳關係如何

你阿媽得自己一個你照顧佢好正常，但係兩公婆點都會想二人世界

想知係咪搬返同區? 始終住慣嗰區 btw巴打好勵志 希望我第時都follow到依條path

有人催你追post咩又？咁大枝嘢

同老婆做邊行

之前一萬
嚟緊屋企所有開支都係我負責

上面有影相

你老婆同你老母相處ok？

賣咗做首期

賬面而家幾多身家?

所以我好認同你講個句野
睇完大笑咗

有限米煮有限飯咁

係咪真？ 我呀媽單人綠 好似話排第十一應該冇得簡樓wo

搬上山頂獨立屋再出post ok?

幾多人？

冇 見倒你受左納稅人恩惠咁多年但又唔識低調啲 覺得你有啲核突姐 好似啲人點樣share自己攞住幾耐綜援咁

你咁樣講一講先發現佢出咗好多post

30年多
難
又過咗政府擔保最多借六成
新買家攞咗百幾萬做首期 買二手居屋
係白居2 買家

有咩特別，同老婆同老豆老母住，扑野都要就住就住，on撚9

其實冇咩特別
你講傾吓計咁

有無想過儲多陣，照住居屋，然後買第二層樓放租

LM 先
又係文青巴

我覺得係事實
首期36萬
住三年多d 賺咗百幾萬
都係靠個升幅再搬出去
算係踏腳石

傾吓計姐

4

未結婚？點解咁心急買居屋 晒左個quota

咁你都幾蠢廿幾歲先知

同屋企人

因為綠表居屋有樣好仆街ga野
過咗30年政府擔保最多可以借6成
咁新買家要拎4成首期出黎
我估計將來會好難賣
同埋升幅都會大幅度限制

大家傾吓計姐

經濟日報定hk01

係呀

你估錯了過左30年都可以照借9成的

一個人供？

咁你買到私樓有無多謝林鄭

我結咗婚啦 一齊住緊

無咩特別其實 自己心態好就得
你話李嘉誠住公屋就話姐

我覺得關政府嘅政策事
如果無居屋
好難搬去私樓

唔夠錢 無諗

原來係吹奏政府林鄭PR post

層樓幾大？

依家進修緊
想有小朋友

點賺錢

樓主唔覆我
扑野都要就住就住，一齊沖涼都羞死怪咁，笑撚死

開post吹吓水啫
咁鬼惡嘅

點解會想賣居屋換私樓？

我撐你啊樓主，樓上都係葡萄你

你漏咗兩隻字 係英國政府
公屋居屋都係英國佬德政嚟

仲有潛在婆媳糾紛

1100萬

扑野係咪要光明正大咁扑？

人工幾多

我訓天橋底再搬私樓

唔想答

居屋係邊區？
私樓係邊區？幾錢入貨？
家庭月入/年入係幾多？

點解我係弱智？
我都係好關心社會
有去選過議員喎 不過選輸咁解

其實樓主都幾撚豬
住緊公屋，就咪撚交公屋出黎啦
到兩老60-65 後，除名，再拎個名抽居屋家有長者計劃咪得
依家唔上唔落都唔知點算兩個婆私人空閒得間房，慘撚到

同老豆老母諗住住到老 ？定有咩打算 見你話生小朋友

扑完野去廁所清潔 又撞到老豆ALL夜尿

唔好鬧交啦
收錢開工咩
質素係差少少嫁啦

屋企有公屋，上居屋之後上私樓無嘜難度
有咩特別？

36萬 老豆老母自己出
我剛剛出黎做野

屌諗起都想笑，有陣想兩公婆玩下水都唔得，扑野又驚條女叫得太大聲。要用手禁住佢個口

當年廿幾歲白表入，抽中左大單位，住到而家。無咩特別，靠自己，無屋企人支援。

原理同公屋都有狀元一樣
但現實係公屋多富戶定公屋多折墮?
此post已完

詳細啲講下你兩次買樓經歷

所以住公居屋唔可以同人講？

因為會被人屌 咁高人工但住公屋囉

99% 係富戶既收入

因為要賣好煩 好多限制
投資角度唔值得繼續持有
所以賣咗佢

酸到

睇佢個樣咁串，應該5,60k無走雞啦供得掂1100萬既私樓

連家私 32萬 我有開post

on9 logic

居屋大單位 首期都係勁少錢啦
唔駛靠屋企都好正常, 咁都要講出嚟威 ?

第日結婚要同兩老住?
你肯定你老婆肯?

剩係講扑野都有排講
都未講日常生活 > 個個輪住開大 個廁所臭到

BTW 隔離POST樓主講佢裝修超平, 係咪有2個廁所?

個個都住私樓1000呎咩 唔見你笑劏房啲人轉個身都唔得
有錢個個都住大屋啦

開個你問我答po 但又乜都唔答
除咗晒命諗唔到成個po有乜用
建議樓主真係想分享就講多少少
eg 幾時買賣，每次幾錢，點做按揭，etc
如果你人工低都做到，人地讚你叻仔都黎唔切
利申：私樓仔非hater

600 呎嘛，3房變兩房應該有套廁掛

搵幾錢一個月？
供要幾錢？

到時再諗囉
依家600尺三間房住四個人都係屈就
比起住公屋已經好咗好多啦

關係好好 算係我好彩

x2
唔想老母一個人孤零零
婆媳問題話無就呃你, 但老婆都慢慢明白
所以責任係自己度, 希望盡力控制2個女人

我寧願住300呎兩公婆都好話一家人住600呎
做起野上黎一d都唔自由

唔想答 一答就會知做咩

本身住公屋已經俾人易草錢啦

關係好好

咩都唔答，開post把撚咩，on9仔

樓主仲唔答我, 間居屋只係幫左一半,
點係3年間儲多$3.3M 上車

好少

老婆做雞，樓主做中間人咪得囉

樓主加油，不過你真係幾叻仔，26樓就供得起2萬月供

On9仔黎
乜撚野一答就會知做咩
人地問做邊行就緊係知做咩啦
唔通話做零售實質係做醫生咩

連登好多都係後生仔啦
點搬上去呀 你教下我啦

你問我（未必）答

始終都無私人空間 大左出黎做野 始終都係想分開住

on9

人工唔答，行業唔答，老婆做緊咩唔答，居屋幾錢買唔答

垃圾post

兩公婆供 其實大部份人都做到
點解會覺得酸

2016買居屋係用綠表抽一手居屋?

咁呢個樓主考量啦
不過我揀都係兩公婆住 但香港地 邊有得你揀

老婆屋企人點？

買居屋幾錢，邊年買?
私樓幾錢，邊年買?
層樓升左幾多先決定換?

其實無咩特別 大家傾下計咁

aa,保險？有朋友都係類似

有
不過因為投資考慮 想賣咗居屋佢

我都認得你啦

我想學樓主咁進取，可惜咩都喎答姐

結咗啦

見到你呢個留言即刻碌番上topic負評

我的中學朋友都係草根出身
無咩點接觸有錢人
俾你咁講 又好似真係幾蠢

有無諗過
其實你從來無流動過
搬去居屋或者私樓
只不過係政府製造嘅幻象
等你自我感覺良好 仆心仆命唔好反抗？

無

600尺到

返工

成日標榜 32萬 又唔知佢個裝修好核凸
長住比多10~20萬整靚佢啦
睇得出樓主好小家

想居住環境再好啲

咩學歷？

你心係咪笑佢地on9

咁月入 ?

英國佬做到野呀

？ 三房兩廁 有套房喎？？？

樓主有心裡準備又俾人追擊

家庭月入十萬到

好撚慘咩？
住公屋果陣都唔覺得慘

老豆過咗身啦
住到老嫁啦
想有小朋友嫁

你都幾痴線

有冇婆媳糾紛

吹下水 傾計姐

又咪係同屋企人住
如果都係一齊住
我寧願住公屋好過（除非係擠迫户）
起碼租平，維修又唔駛錢

由一齊住公屋變成一齊住私樓
我覺得冇乜特別開心
除非你依家嘅私樓容納多一個家庭
將來你娶埋老婆生埋仔女嘅人數

勁
我都向緊你呢個方向走
但係月入太低
咁嘅收入應該可以 唔賣居屋都買到私樓
有冇諗過 揸住居屋+住私樓咁？
間居屋拎嚟做貨倉都ok
雖然係有d仆街

垃圾

係勁就自己一個搞掂啦

儲定錢啦 生小朋友咩都係錢 自己走唔到都留舊錢送佢走

人生咁多年係香港 有冇後悔

我邊到俾你覺得我串？？

樓主都好孝順

我結咗婚啦
老婆肯呀

有兩個廁所呀

揸住居屋唔住冇意思

好似個個都住1000尺咁
又咁鬼惡死

我盡量個個都答啦

供2萬到

頂住呀Ching

大學讀咩科？

無錯 當年好似千幾蚊租

何不食肉糜

你個人真係好無禮貌
完全唔識尊重人

賣左先買？ 定掉番轉？

一買一賣嘅時間相差幾多？

而家私樓係咪舒服過居屋？

月入十萬膠post都回
又唔講咩職業
600呎裝修百萬原來三十萬搞掂
打工仔1100萬咩都無講咁易供得掂架
換樓雜費都未知學人600呎換600呎
此post已完
極膠post勿再回

係囉
咁都開post
想搵存在過建議裸跑

？唔明

都未必嘅
撞中 低潮補返個地價就好多玩法
放係到俾下一代 淨係補地價就有返個屋仔
或者到時自己裝修完 住返入去等釘蓋
拖得夠長有冇可能政府收返？
不過個長期 maintenance fee應該唔少

2016年買 360萬
2020年賣 480萬
覺得唔想持有就賣

我諗居住環境好咗
都係實在感受到

小弟都係剛剛公屋搬居屋，想問你用咗幾多年居屋搬私樓

由細到大無住過公屋搬居屋

咁你大方
我小家 ok?

買多間私咪算樓主家庭月入應該負擔到

HD仔 依家讀緊degree

今次唔止係裝修佬
海量咁嚟啊

賣咗居屋 戶口多咗百幾萬

點解唔按居屋買私樓？

點解唔買一手居屋，二手貴好多

無
佢哋兩個關係好好

壓測係收入既幾%

私樓搬居屋 再搬公屋 你問我答

有人願意俾多d錢住好d
有人願意俾多d錢去玩去享受
其實冇咩衝突

加油

如果你咁樣定義
我係垃圾囉

樓主，唔好理痴線佬

我都係咁諗

其實冇得選擇

聽你咁講白居二咪唔值得買

樓主同我差唔多喎
同屋企人一直住公屋

10年前結婚買左已補地價居屋
公屋已經除左我名
上年換私樓

公屋506呎
居屋42x呎
私樓62x呎

居屋10年前1球唔駛
上年放左5球

補多少少1房換3房套

有人覺得孝順
有人會覺得係廢柴
睇你點睇

26歲讀緊degree冇收入?

600萬 vs 補地價200萬（估嘅case
當然你賣左佢可能 獲利1-200萬左右
幫補買樓/投資
我自己就prefer keep
始終居屋 一出一入 唔太吸引
拎嚟做studio 玩下興趣都爽

先賣後買
如果唔係會唔夠錢
私樓好正

我覺得起碼樓主老豆老母會老懷安慰，一家人終於可以上私樓，今時今日嘅香港，上到樓已經完成人生終點一樣。

我細膽呀
你咁大膽
咁肉酸都POST出黎 仲要家私唔收口

4年
自己儲錢
加層樓的升幅

Rich

你搬翻公屋再出po啦

想一齊住好d

想係返同區

係咪問咩都唔答?

但你公屋好差，你唔會連公屋既朋友都無掛？

真係好少見咁，sor巴打

好似唔過50%就得

公屋 居屋 私樓
分別邊區

一定要睇政府擔保仲有幾耐

好撚正啦直頭

Part time讀
有收入
如果唔係點供樓

想問居屋補左地價 算居屋定私樓？

老豆睇唔到

因為我就係諗住按層居屋再買私樓
放租層居屋
巴打覺得點

唔好笑我啦
真係冇收口

有時候咁諗 不停向錢進發有d可悲
但係向錢看 反而都推動到自己
但係就係唔滿足現況
不過自己又唔係好努力果d
都係想頹工 但人工夠高 咁屈一世

咁樣好淒涼喎

好佩服樓主可以心平氣和咁同人分享

呢到勁多反社會垃圾係唔係都高高在上咁屌左人先,
點都唔會滿足到咩都睇唔順眼嘅人

收入大概幾多，一個人供居屋？
我供完樓都無乜錢儲到

應承你 盡量答囉

有朋友呀 都係公屋大的

都係港島東區

居屋但可入自由市場
即係你公屋買左都只係公屋
就算俾你賣到返出去 人地都唔會同私樓並列

居屋
但係可以自由買賣

巴打，想請問下邊區480萬買到600尺二手市場居屋？
因為屋企前排睇周圍都好貴，你之前間居屋係咪係大西北？ thanks🙏🏻

補左地價？
補幾錢？

月入幾多？

開心仔啦 樓主
good for u

合法咪做囉

大西北咪有
天水圍 3房 都有唔少賣啦
上下網睇都唔少
不過樓0問題

sorry巴打，不過都替你開心，願望達成

屋企廚房由幾大變到幾大？

點解要咁早結婚

無錯 我都想唔洗做
頂硬上都係

大家萍水相逢 互相尊重
傾吓計姐唔使勞氣

冇補地價可以按個咩

但唔係連你朋友既公屋都係咁呀

因為你間公屋真心差，都係住公屋，我個陣無你個種情況，最少大堂都係唔會長開門咁cls ，我去親朋友屋企都係你咁cls

點都好啦，你有個新開始，希望你愈黎愈好啦

自爆唔答

算自由市場嘅居屋，但買賣同私樓差不多，唯一係個升幅可能冇私樓咁理想，如果兩邊一樣價，比較多買樓客會偏向揀私樓

我上面有影相

啱就結囉

好似唔得喎

問非所答

你搬左私樓，間居居賣左出去？

醫療?

我老豆一直到叫我抽公屋，佢話首期佢比，但依家香港咁，我想儲錢，留多喺香港幾年，睇吓點，真係唔掂，拎住錢去外國讀書重新reboot ,以前都同你諗既野一樣，公屋搬居屋再到私樓，依家就

大佬呀 點知個廁房幾多尺呀
得新圖炸 睇住先啦

老婆屋企人住邊

係呀 變咗做首期

加油呀Ching

一齊搬新屋囉

所以我都諗緊係咪要好似你條路咁行

多謝巴打，希望你之後更上一層樓

咁你屋企咪好多人？
三間房滿曬
你仲話想生仔咪無位

有四個人囉計埋我
滿晒㗎啦
再計劃下啦

唔想笑你
但比多小小整埋佢嘛

嗰陣冇諗
諗住唔收口可以快啲入傢俬
舊屋嗰時都冇整
所以新屋都冇特別要求

留返兩老 公屋 綠表轉居屋

同老婆白表抽居屋

再買私樓

咁咪3間物業

向上流動嘅機會一直都係馬會

我白表抽左好多次都無

我咁樣做係100% 得
要抽就唔係一定抽到咁

買六合彩

咩事咁早結 拍左幾耐拖

3年
啱就結

WTF

我都係港島東

咁佢出發點係想照顧呀媽 同空間問題已經無關

想知收口 / 唔收口 分別係邊, 真心唔清楚

？？？
不如你直接問我啦 咁咪唔洗計囉

到唔到頂

我上年賣出已補地價居屋
係跑贏同區私樓有多

點解關你老婆屋企人事?
唔係3個人咋咩? 樓主, 樓主老婆, 樓主阿媽

歡迎大家舉報腥港人
濫用公屋既單位

酸撚到

之前居屋月供3千
而家私樓月供萬2

係呀仲有一個人

支持你呀

算啦咪當儲錢

咪係, 無話唔俾二人世界, 但樓主得返媽媽一個, 同阿媽住都好正路

收口好處係咪少d塵 方便清潔 ?

我覺得好感動 有人性真係好

哦，好撚威咩？關我撚事？
我由私樓搬私樓係咪要開夠兩個post

good job

我係話你覺得政府設計幫窮人向上流動個諗法幾好喱個諗法好痴線

居-->私-->公
家道中落 你問我答

唔係英國佬諗出黎咩
我覺得真係有幫助喎

樓主好勁，頭先起你底追你post 以為你應該三字頭/近三
估唔到先26 仲要結埋婚
想八下，做邊行，搵得咁快

暫時一家幾多口

好似一出嚟做嘢冇耐就不斷發生咗啲大事
結婚擺酒 賣樓買樓 搞爸爸身後事 無咗個BB
人生就係咁

即係做啲咩工種 同埋你老婆。好奇你hd 學歷加埋老婆點樣搵到十萬蚊。除咗自己生意我諗唔到了

我同老婆加埋搵六萬蚊到
普通打工仔炸
頭先人哋係問家庭月入 計返應該係十一萬先啱

即係你 老婆 老母 仲有個係邊位有番工？

全部人都有返工

唔好好似查家宅咁得唔得
總之一家四口都有做嘢啦

有啲好奇 仲有個係邊位姐 好奇佢番工會唔會幫埋你哋供樓同日常支出。原來家母仲有番工

怕唔怕將來有左小朋友
老婆同奶奶因為小朋友，多左好磨擦

我驚緊

X2 因為唔好意思啲咁講
見到話baba 過左身
同媽媽一齊住
但又一家四口有啲好奇
但如果又話二公婆得六萬
即係另外二位都五萬
咁其實伯母都都幾勁，以前住公屋，而家上左年紀都仲搵到20K up

唔會

應該唔會掛
未來嘅嘢冇人知㗎

見到你個公仔忍唔住笑
頂住呀師兄 有咩我都係一樣啊

我都覺得佢好勁
我啱啱出嚟做嘢 佢成日話佢人工多過我

同老婆一齊供呀 一個人供一萬有幾難

人地問你幾多月入又唔講
下下答家庭月入十萬
當你三個人先每人三萬幾 有幾巴閉呀
就算當你一個人廿六歲搵五萬 最多咪唔錯
都唔知有咩咁特別好share
重點係父母有綠表
如果唔係樓豬依家都買唔到呢個單位啦
講到好似純粹靠自己咁
成個post咁多人屌佢都未知自己衰咩

你訓撚醒未

人地人工唔多
三年應該都儲左百幾個
仲要先26歲仔，算係咁啦下話
同人地上面咪答左二公婆六皮左右。。。

HD學歷晨早出咗嚟做嘢啦
咁兩個人加埋六皮 普普通通啦
四個人加埋月入先十一萬...周街都係啦

膠post 勿回
600呎樓換600呎兩間都未供完無賺面積
裝修話自己30萬而無百萬
上連登勿認真

你指補左地價都係？

其實呢.....樓主句句都真 (已Fact Check)
雖然個換樓故事講少左D重要野

真係句句都真㗎

未補地價
如果補咗地價 點解唔買私樓

因為有啲case 10幾年前補左地價

裝修 印花稅樣樣錢
唔會咁輕易換樓
膠post 你都回
應都覺得白癡

我可以慢慢同你講
但呢一個係事實

之前睇過抽居屋好似有個條件話供居屋要夠某個年份先可以賣出?！

呢個唔係好清楚喎
因為買二手居屋

呀媽出錢咪得

由1982年至2006年內首次推售的居屋單位
由於由 首次轉讓契據日期起計的五年轉讓限制期 已屆滿，故業主可向房委會繳付補價後把單位在公開市場出售、出租或以其他方式轉讓；或把單位在居屋第二市場轉售予合資格人士，而無須向房委會繳付補價。

所以樓主先得罪咁多人

你又係買左樓，同緊長老住?

如果有plan要小朋友，最好諗埋
諗長遠d 無死

有冇一炮過比首期?

當分享下有乜問題？原來咁多人酸

人生終極目標
唔知呢一世有冇機會

原來戇鳩仔定唔知政府PR黎
摺埋死全家啦仆街屌你老母臭化閪

我又分享下

屋企住公屋 (已買)
最近買左私樓樓花
公屋繼續可以 strong hold

結論：公屋仔女唔好介意自己出身
努力讀好啲書唔怕辛苦搵啲有得升嘅工

咁都好意思開我地直情無住過公屋啦，劏房直上私樓，依家全家一人一單位。
早十零年肯捱，夠膽入市，唔好亂駛錢，已經成功左一半啦。

唔知啊

有冇諗過叫屋企人再申請公屋霸多間

點樣賺到咁多錢

英國政府嘅舊產物有咩問題

中學嗰陣讀到仆街

勁啊師兄

樓主成日昨文

冇啊
基本上要冇收入先申請到
全屋冇人申請到

邊度有作文啊

近十年係差咗
以前細個（都十幾歲）
感覺無咁污糟
依家真係頂唔順

我嗰邊係由細到大都係咁

六百呎喎清

舉報你

係呀六百呎唔係六千呎喎清

佢公屋買咗點樣舉報？？

如果佢住得開心
生活安好
反嚟把撚

如果樓主都買到樓換到樓香港d人就唔會成日嘈買唔到樓啦
無賺過實用面積又唔係多錢走去換樓第一次聽
連登個個二十六月入三萬以上啦
弱智
作文膠post 勿回啦

公屋換私樓上車30年供400萬就真實少少

樓主覺得人地係酸先屌佢
四個人先搵十一萬
夾份買層1100萬樓
都好意思話人酸佢cls

我一出世就住私樓，你問我答。

我冇講過喎 唔好老屈OK？

但係我真係冇作文喎
真係堅野

屌你老母呀
政府幫窮人向上流動？
我幫你老母個閪做西隧擴闊工程呀

公屋 居屋 再上私樓
我睇返轉頭
每一個都係踏腳石 有咩問題？

勁？我覺得好正常架wo,身邊好多都係咁，唔想靠政府（依家梗係拿撚盡佢啦），死慳死底，窮？做多份兼職囉。心態好緊要。

白痴仔 你買過樓未架 on9
買樓 唔L使 裝修架

一出世住唐私樓
之後住頂層連天台
依家住緊別墅4車位
無乜特別

Same

唔好鬧交啦

我都想知喎
我多少少嚟聽吓

好多 癲狗 總係要衝出黎柒

其實我覺得冇咩問題

巴打脾氣真好
總有d 人將自己果套 套落人地到
見到d野 同自己唔同就人生攻擊

算啦網上講嘢我唔放喺心到啦
大家吹吓水

啱呀
就係奇怪姐 又冇特登撩佢
心平氣和分享下 都要起鋼

多謝阿爺

含金鎖匙出世
我都想呀

係近呢十年先開始生活好
十年前都叫捱

有無方法教下我點樣可以發達

多謝

除非你私樓大到千尺，唔係到你結婚生小朋友咁多人一齊住，其實你住番係居/公屋可能仲好...

連登仔一時又話搵50K唔難
一時又話供樓好難
好難捉摸呀

想晒命

咁居屋環境好咗都實在地感受到

無啦 本身下就係屋企等個傢俬佬黎
所以開post消磨時間咁

全部連登仔都係住私樓
無人想知

次次一講公屋
d私樓狗都會按捺不住出黎批鬥

Fresh grad 50k
單手游出公海

老套講句
有時d野 講運

巴打你其實都幾幸福
四個人各有收入時又可以一條心一齊住仲相處融洽
正常家庭真係好難做到
婆媳，政見，金錢，生活習慣等種種問題都好容易令大家面阻阻無法一齊生活
就算唔係相處有問題，只要你老婆一句想二人世界都已經變成different story
通常你呢啲case最typical情況係老豆老母繼續住公屋/居屋，你兩公婆靠父母幹買細價樓

我都好認真咁同老婆解釋自己的諗法
老母又對我老婆好好
有時關係都係雙向
我都好認同我好好彩
你個typical 情況係其中一個選擇
老豆老母係住公屋的時候
有好認真咁同我講過
俾幾十萬我搬出去
兩老繼續住公屋
不過我價值觀覺得咁樣好仆街
收割父母的付出就搬走
當時同當時的女朋友商量後 決定全家一齊搬居屋
依個係我的家

我人生未擁有過公屋，居屋，只有私樓

你就好啦

巴打好勁
800萬入手Yoho 393
4大長老加埋2公婆一齊住Yoho
簡直人生贏家

冇諗住結婚？

公屋搬居屋其間，人工加左幾多？
居屋搬私樓，人工又加左幾多？

？？？
咩Yoyo呀？？
睇到我一頭霧水
冇四大長老啦

我結咗婚啦

yoho竟然有香港人唔識
一時又話有長老
一時又話無4大長老
巴打買左大灣區定住公屋痴左線入左青山同老婆婆加2個長者同房

我知yoho 係大西北果邊呀
我淨係同老母住 我前面有講老豆過咗身
你咩事呀？？

個條友出名傻咖，隔離元朗上車帖個個都知

Thx 第一次見

咁好運抽中居屋 依家綠表抽居屋都好難中 抽左4年綠表都唔中

樓主加油
呢到好多公屋仔，個個葡萄想咬鳩你
扮哂話咩唔特別，又故意踩幾腳，實質就係公屋仔

唔係啦 二手居屋
唔洗抽的 想買就買

樓主好幸福，最難攪既婆媳關係都無事，一家人相處融洽已經好好！加油！

冇啦大家上網傾吓計冇咩所謂

由一間屋然後都係一間屋，由冇負債變有負債，為乜

為咗居住環境好
唔使落樓見到啲曱甴 老鼠

完全明白屋企人齊心果種感覺
恭喜巴打 住得舒服好緊要

樓主話家庭月入十一萬
但2公婆加埋搵6萬
所以伯母搵緊5萬蚊？

伯母2萬 另外一個屋企人3萬

恭喜樓主
唔洗理佢地班公屋仔啦
公屋仔跳樓=亂拋垃圾

樓主其實幾大 一家幾口？

btw有追你post, 好實用，祝快d入伙

26 4

原來咁細個，咪好早結婚？3房 你亞媽一間 你兩公婆一間，仲有一間做書房？

唔係 媽一間 兩公婆一間 仲有一個屋企人
三間房剛剛好

富欣花園/富怡花園果啲搬去藍灣半島？

唔好好似查家宅咁得唔得

未補地價點借九成過20年已經做唔到

裝修嗰幾十萬都拎出講 唔撚係呀嘛 ?

得啦on9 知你百萬年薪 渣benz跑 。

Lm

好似有限年份
買ga時候一定要問清楚

幾十萬都多錢啦
講吓都冇話唔得嘅

個陣搬居屋邊個比首期同供樓？

樓上隻癲狗 一畢業就就搵百萬年薪點同，我就無咁好彩 ，死慳死抵先搵到首期。

我覺得冇問題呀

老竇老母
我俾家用咁

賣左居屋 私樓未交吉 中間段時間住邊？

過20年同under 8球嘅 當私樓咁做
過到壓測就做到

租樓住
果陣差半個月
仲要裝修

有無source?真心未聽過

有無諗過自己買多間，唔換私樓？
到最後點解決定同屋企人住？

講起有段故事
當年出黎做野好似3年
同阿媽阿爸講 我打算結婚
當年阿媽建議 我俾幾十萬你 你結婚搬出去啦
當時係仲住緊公屋

我價值觀接受唔到咁樣收割父母的付出
我覺得要搬應該一家一齊搬
一齊住好啲

所以最後我地成家人一齊係公屋搬去居屋
當年同老婆解釋ga時候
佢好支持我依個諗法 都明白我點解會咁決定
所以我真係好好彩 搵到個好老婆

一齊住影唔影響性生活？

居屋清晒冇用既傢俬先俾買家上嚟睇樓， 定係普通住緊照俾人嚟睇？

呢個問題有趣，亂入一下
但...再諗深一層其實好膚淺
因為...
就算個仔未婚同父母同住咪一樣成日偷睇咸片打飛機
你估老豆老母又唔知咩
老豆老母都後生過
咩年紀會做乜點會唔知
如果唔係都唔會有你啦
就算兩個只係情侶都冇問題更何況個仔婚都結埋
做愛睇咸片時盡量唔好咁大聲就得
不過我覺得even聽到聲都冇乜問題
可能仲會暗喜因為代表夫妻生活和順快有孫抱
不過兩公婆最好住主人套房啦，唔洗怕去廁所善後時撞到尷尬，just in case

住緊俾人上黎

唔明點解開呢個topic?

你有咩考慮？

我唔太明點解要開，好難個個用呢個方法上樓因為每個人情況唔一樣

我同朋友傾返 點解我食咁多負評
好大程度係因為我係既得利益者
成個housing Policy
我係哂個loop入面 都可以直頭話係代表
但係好多人都排除在外 只要你唔係公屋長大
綠表居屋依一級 已經無法

好大程度同外來人口影響有關
你永遠唔夠大陸人窮
因為佢可以隱瞞
你無辦法窮得過一個人無零資產
所以好不滿

我算係咁 識得感恩
我的家庭生活有實質的提升
好大程度受到英國舊有房屋政策的影響
可能行得哂成個loop咁

依家無架啦，強國制，所以你嘅分享唔係個個得

討論落去
其實黎黎去去都係果d野
有無父幹 收入幾多
因為屋屋政策轉為個人家人層面
一係有父母幫 一係靠自己 一係無希望

咁樓主又唔係 果d所謂 指條路俾人跟嘅教學文 純粹分享下自己嘅經歷姐

好熱情sell 定 照睇電視做自己野
由9佢地自己睇有問題先答
果陣賣家好熱情

仲唔老實⋯你換樓都唔係靠間居屋

俾個錢個agent
同我做嘢啦仆街
我嘅心態係咁

冇間居屋 點會有得搬啦
你太聰明啦
唔准你問咁多

始終有作用 係成條path到

連登正負皮真係得淡笑
用黎打飛機咩
仲有一大堆5毛/小圈正負皮師亂入，根本wfc
你試下開過po作篇文
分享窮到燶食二手飯過活經歷
分分鐘呃到一千幾百個正皮
因為連登九成草根見人xx最開心

其實...
樓主話"覺得政府設計幫窮人向上流動個諗法幾好"
但實情住公屋住到買到私樓既唔係窮人必經階段
而正正中間發生既事就係樓主所缺乏說明既野
當然，樓主唔一定要講
但負評唔好問點解丫嘛

其實我朋友都係公屋出身
然後又係用公屋買居屋
而家無賣居屋但買多層私樓
其實成個過程唔關"窮人向上流動"事
即使佢無用公屋買居屋
今日都會買到私樓
因為當中係關於工作同伴侶既事

所以，公屋搬居屋再搬私樓，想表達咩？
問下你，佢分享左d咩喇？

其實我只係想指出連登正負皮根本唔需要太在意，個機制有漏洞容易做假，未必反映到事實全部啫，嗰句草根我純粹想抽下水
我睇完個分享純粹覺得樓主好幸福，冇咩得著我亦冇比正負皮，反而佢撞左個side topic 話同阿媽阿爸一齊住對夫妻性生活有冇影響就覺得幾有趣，咪搭下嗲咁囉，上討論區都係交流下啫，又唔係話要有咩得著先開得po既

學生應唔應該嘗試申請公屋
不過得自己一個申請 係咪冇機會

單人排 又慢 派到嘅單位又細
你申唔申請基本上冇分別 幾舊水咪掉去玩下囉
了解下個process都好嘅
早d 結婚抽居屋好過啦

照抽咗先算啦
呢個世界你唔知啲運幾時嚟
抽中咗唔係為住，係為張綠表

我又覺得向上流動同房屋有直接關係喎
住公屋果段時 可以儲到錢 即使係收入好少都咁話
實情家庭生活有明顯改善有兩個轉捩點
一個係我升讀中學 老母出黎做野 一個係我出黎做野
儲咗筆首期 由公屋搬居屋 居住環境一定係好咗
可以讓窮人 係唔洗補地價的情況 可以享受到資產增值帶嚟好處
事實上可以搬去私樓 好大程度係因為綠表的房屋政策
加上我的新買家 係白居2 的資格
公屋 綠表居屋 白居2 依三個房屋政策影響咗我地屋企
令到我地有條件再搬去好少少的地方住
脫離政府嘅房屋資助
當然當中有好多其他因素 父母子女的收入 學歷
睇返轉頭 如果無居屋 應該會住公屋好長好長的時間

有個朋友 18歲申請公屋
連埋一個長者一齊申請
5年上到樓

如果老人家有物業係咪要過名
咁會唔會查話你之前有冇咁
定係計申請果下

唔係好熟
不過犯法嘢唔好做

搬私樓嗰幾百萬首期點嚟

而家資訊發達，多咗好多居屋業主一夠三年就賣樓換私樓，以前好多居屋業主住一世。

賣居屋 加積蓄

居屋賺咗120萬，但係首期要550萬喔

中間有提早還款

非常 respect

而家你住緊既三房私樓，市值幾多？有冇 10M?
按揭仲有幾多要還？

有排還
550萬

個天倫樂好吸引
物業個名改左咁話個老人家唔係業主
咁係唔係可以申請 求識嘅巴絲解答

樓主靠自己，層樓都已經值過千萬
雖然仲係要做供供，但而家就 improve 左居住環境同生活質素，唔駛等更唔駛靠正苦

11M 三房，我鳩估係咪星河明居大三房

唔好估啦 俾啲私隱我啦

唔通我一估就中？

By the way 月供兩萬左右，以你地十萬月入，應該幾輕鬆

壓力都大
因為供係我同我老婆
每個月冇咗三份一收入

你都開得post啦，同我哋分享吓啦，如果唔鍾意答咪當睇唔到啦

居屋賺咗120萬，原本買樓首期當50萬，再加原本積蓄當100萬，呢度已經計得好寬鬆

當你三年前已經家庭收入10萬蚊，三個人洗錢加要供樓嘅關係一年至多咪儲70萬，當你儲咗三年一共210萬

上面總數480萬，但係你首期550萬，印花稅42萬，裝修32萬，前前後後都仲差144萬喔
有幾多係老婆外家，炒股票贏返嚟，中六合彩

供到三萬幾一個月，你地供 15 年唔係供 30？

無論點賺/儲/父幹返嚟都好都係你嘅本事嚟嘅，其他連登仔無所以葡萄姐

有幾多個廁所？邊個負責洗廁所？有冇請鐘點？
我真係想像唔到同我奶奶住 雖然佢對我都好好

居屋賣咗本身有錢嫁
唔係賺咗120萬 就得120萬

家務好多都係媽媽負責
因為佢早上唔洗返工 幫手做埋
老婆都好主動幫手做家務
所以無為家務而嘈交

以前層樓仲算新 點會咁快賣
另外居屋以前個價低 依家有d鬥得過私樓
同埋有白居二嘅出現 增加左居屋嘅易手

咁都幾好
但重要供幾耐
老婆大肚返唔到工嗰陣或者要湊仔咪你一個人供？

我十年前已經行過你條路 不如你問我答
不過你呢家入市好勇
我就係等你呢d人接火棒

其實唔難

冇享受過政府房屋政策+ 申請人入息/資產過到就得
你個物業冇名 即係你唔係業主 係符合申請基本資格

係我屋企人名 如果話我屋企老人家送個物業俾我屋企人
再同我申請係唔係可以 2人單位

做乜9 成盤數都算合理啵
係咁想暗示 有外力支持
住公屋儲嘅錢
供緊居屋儲嘅錢
賣居屋賺嘅錢
結婚加埋老婆嘅儲蓄
夠錢all in 首期唔係冇可能

追故先，無記錯的話樓主家庭收入計四人先至係十萬，計兩公婆六萬借到5.5M。

點解唔繼續住公屋直至有錢買私樓先甩出黎？
咁咪可以有2間屋

樓主話間居屋幫左350萬首期，咁段估間居屋當初首期唔少，都正常既，佢老豆老母當初可以話比幾十萬首期佢出去買樓，本身都要留番啲自己養老嘛，嗰part如果攞埋出黎，夾埋呢幾年間儲既錢，當當中有適度投資有錢賺，條數都免免強強合理既

賣居屋有350萬當中120萬係賺嘅，即係首期有210萬，除此之外仲有幾十萬或者100萬儲蓄，有成三百幾萬資產，即係未買居屋(大約三四年前)之前原本係公屋富戶啦，成件事就好合理啦

純粹從數學角度上考慮問題，沒有任何惡意

講到買千萬樓咁簡單，咁香港地就冇居住問題啦，你會唔會覺得自己有少少離地

申利：日日諗緊方法儲首期買>1000 樓

首先樓主同我都冇講過係簡單
我只係認為係可以做到 係一個合理嘅情況 而你就挑戰緊佢講嘅可信性
再者 居住問題從來都唔出現係有穩定收入嘅人到
最多係買唔到樓
但係你學歷夠 讀嘅科目唔係乞食
香港依然存在向上改善生活嘅空間
只係個cost大過以前

其實講到尾係樓主一家收入高儲錢快，而且夠齊心，抽起公屋居屋嗰part唔睇，買私樓都會係遲早既事，當然，住公屋支出少左令佢哋儲錢快左都係一個好重要既因素。
換個角度睇，呢個咪就係政府公屋居屋政策既原意，不過今時今日公屋個入門門檻太黐線，有少少扭曲左啫，太多新腥港人

以前就有申請前24個月唔可以有物業既限制，而家好似係你申請至派樓無物業就可以
長者派單位真係好快，想當年我跟老媽名(老豆仙遊了，住老豆親戚屋企，老豆一走D親戚就係咁趕我地走，我岩岩先畢業又無咩錢搬)，年半就有特快揀，為左張綠表要住最少3年，但一住就住左8年，之後因為隔離屋有個新鄰居，成日搬垃圾返黎，搞到多左蟲仔，就的起心肝買二手居屋。
利申: 當年比人趕時有搵過社工傾計，但年半有特快唔知關唔關事，但我覺得應該唔關事

好好都會想二人世界

十年前容易好多喎
當年仲有不停一開二

我幾時有講過冇可能
我個問題如何做到，我仲計埋數出嚟
我邊part數有問題你咪指出嚟囉
一味淨係講好合理冇問題儲下錢咪得，你同嗰個叫人去少啲日本旅行儲首期有咩分別，有咩好討論

唔好嘈交啦 打和啦

好好地講裝修咪好，開個新post又俾人撩交嗌

挑戰緊如何做到 咪即係想指出冇可能
你自己抺殺人地儲蓄夠大嘅可能性
跟住話 有咩好討論
家庭收入似樓主咁高 買樓根本就唔係問題
冇人叫你一定要買1000萬樓

有冇買過士多啤梨

騎劫你個post

？？？
我自己無

好心平氣和
大家討論下 分享下姐

樓主仲戰鬥緊
明明裝修已經搞到你好唔得閒, 又要Update 裝修圖俾既各位
仲要逐個覆

影相有幾難

樓主講到好似人人可達到咁, 咪激親好多人law
其實條數好易計, 樓主太多口, 都起到曬咁濟

A) 買樓資金: $6.27M
本金$5.49M + 稅$0.41M, 俑$0.05M, 裝修$0.32M)

B) 賣樓收入(富景): $1.81M
Capital Gain $1.19M + 本金$0.36M + 供款本金 $0.26M(唔計提早還款)

C)換樓期間淨儲蓄: $3.12M(呢part唔準) 當阿媽+阿妹?+老婆幫手All in, $100K x 40mths = $4.0M, 扣除供樓 - $0.48M + 40個月基本洗費 - $0.4M = - $0.88M

D)兩老儲蓄
最後只係差$1.34M左右,樓主兩老住左20年公屋, 要有少少儲蓄其實唔難

所以我既結論都係居屋賣樓收入有幫到, 但唔係好關事

老實講公屋先係藏富於民既政策,
只係而家真正香港人受惠唔到

亦都可以話
1. 私樓門檻太高，要由公屋換上去既時間同難度都唔低
2. 而家新落成既公屋，設施同配套愈來愈好，甚至比起唔少上車級數既私樓舊樓都仲要好，就搞到好多人冇左 incentive 換上去離開公營房屋既系統，俾番個單位出黎俾輪候既人龍

好你老母 戇撚鳩

樓主勁廢
自己一個上私樓咪得
仲要痴屋企

有效條件下盡做
俾你話廢 我冇咩所謂呀

公屋->租居屋->準備帶幾球移民英國 點睇

祝你好運

我公屋仔出身都買到2間私樓
如果你勤力d
一定唔只咁少野

你都係26歲？

租已補地價居屋？

月入幾多
做緊邊行
勤力成點先做到

雖然你40個月基本使費每月得一萬蚊，仲要四個人洗有啲誇張，仲未計其他咩mfp 保險水電煤，不過睇得出你好認真跑晒樓主嗰幾個post

樓主係你面前好似底褲都冇着咁樣

你同屋企人上私樓已輸
有兄弟姊妹輸上加輸

7萬幾
勤力工作加投資

做左幾耐野？
返緊咩工？
學歷？

十幾年
大學
專科

私人公司？
巴打勁
工作chur？
讀咩撈咁掂
我讀垃圾科 project唔到自己會揾到7萬

都話C part唔準

其實你開「你問我盡量答」好過你問我答⋯

如果公屋仔出身，搬到去山頂就特別

由搵地產到搵到人買樓搞左幾耐？ 有幾多人上嚟睇樓？

咁買自由市場居屋（已補地價）算唔算有政府幫？

好撚正

你同你老婆咁勁嘅

隔離POST 爆左, 借個位問下
可以介紹你係裝修師傅比我嗎? Thx

睇telegram

公屋仔直上鐵路物業上蓋，你問我答

其實有乜好問，大把直上豪宅

父幹

運氣Max
冇父幹都win

請分享

我同樓主case主差唔多
80後 都係公屋出身 23歲讀完大學都仲係同屋企人住公屋
轉捩點係08抽到鑽石山居屋
跟住結婚生2個小朋友 最近賣左居屋 換私樓

再用屋企人名義抽2020居屋
如果個plan work , 就可以1變2

想講
無父幹係好吃力 但唔一定等於無路行/無得上流💪🏻
大家努力

我兩公婆唔敢生衝破唔到個擔憂

我都係見步行步😅
不過我自己覺得有小朋友既家庭先叫完整
見到佢地長大成長會有幸福快樂感覺

我冇信心俾到好環境小朋友
我都鍾意，但怕承擔唔到個責任，到時冇得塞返入個肚
自己冇父幹明白係辛苦，怕呢個辛苦傳俾下一代
所以我同老公好錫朋友d仔女，成日陪佢地玩，但係自己就唔敢生

識大把人住公屋（ 已買） 有幾層私樓 層層千幾有乜好問

無父幹唔緊要，最大問題係要D老野唔生性 後生Fing晒d錢 令去大陸起樓 ，又要威，比人昆晒D錢，老左大安止意靠晒仔女。

師兄有無兄弟姊妹分擔下？
如果獨仔仲要孭兩老就...😟

住公屋先係贏家，慳埋咁多
所以私樓無難度
有咩好問？

樓主 我想要你裝修師傅個contact

笑撚咗

好多80後抽左10年都抽唔到居屋
你已經好幸運

係好彩
我抽左兩次
中果次咁啱金融風暴 四小龍最平見180萬左右
居屋無人敢要
白非核都有樓揀

今期2020居屋抽既人數好似都少左d
等公佈綠白家庭單人比例

本身住緊嘅係租置公屋？

樓主 我都想要你裝修師傅資料 thanks

有乜野咁值得人問？

係 公屋基層出身
靠抽白表居屋先搬到出去住

大慢了我由公屋直上私樓，做埋收租佬

未補地價😑

樓主 我想要你裝修師傅個contact, THX

ching 之前你開左個裝修po 可以介紹你個師父黎？

你放公屋到買居屋 等左幾耐?
家有長者嘅公屋住户 等居屋耐唔耐?

想問吓有咩好問

我聖誕節假期前後再開post啦
Keep住有人pm我

公屋嗰陣係租 寫份form就得
有張準買證就可以買二手居屋

上網傾吓計姐...
冇就由佢啦

按9成半?

按9成 所以首期都係幾十萬

做正苦定私人?

私人

你父母後生嗰陣做過咩

唔係好明你想問邊方面？
你想知佢地後生做咩工定點？

等你！

其實好多人都係咁，無咩特別

你話你同老婆兩個人住公屋，用自己錢買居屋，再上私樓就話啫

英政府舊的房屋政策
好多人係咁都唔出奇

由細到大都住私樓...點算..

無咩點算 都係咁

樓主幾時有個裝修綜合POST, 仲等緊你分享

我自己懶姐
聖誕節放假先搞得唔得

大家都唔識 傾吓偈姐